有冇投資理財既書推介？

咪撚推薦果啲濕鳩波浪理論
數幾撚多個浪果啲垃圾書

可以參考下呢度：

巴菲特給股東的信
富爸爸窮爸爸

有冇啲係for新手睇
想明白啲terms係點解

連登財經台

你可以考慮盈富（2800）、銀娛（0027）、恒基（0012）、港鐵（0066）、平安（2318）、粵海（0270）、領展（0823）、希慎（0014）、太古地產（1972）等，你可以了解下這些股票，然後從中選股。

如果想增長力高少少，可考慮：華夏恆生科技ETF（3088）、阿里（9988）、騰訊（0700）、港交所（0388）、舜宇光學（2382）、小米（1810）、比亞迪（1211）、中生製藥（1177），但就要明白波動性比上述會高左，同時風險大左，你要自己平衡。

Benjamin graham the intelligent investor

A Random Walk Down Wall Street

有咩發達既方法推介？（我係伸手黨黎架咩都唔撚識，連登仔留底tg我比銀行戶口你自己入錢入去）

Benjamin graham Security Analysis

8014

超積

The little book of common sense investing

學會接受市場報酬, 建立對績效合理嘅期望
投資係件好長時間嘅事， 而投機又係另一回事

One up on Wall Street by Peter Lynch

All in Tesla

穩健致富: ALL IN TESLA

一夜成名: ALL IN BITCOIN

學識咩叫交易策略先

80後百萬富翁

樓上推介啲書全部睇哂

投資問題一律建議月供盈富 2800

上月供成投資班

長線睇50年

攻城
Howard Marks!

基本面or ta 書都唔洗睇
我覺得可以睇下d 心理學，行為經濟學果d

第一時間都係諗起呢本

r/wsb

以前我會答你去極光賭場玩一轉就識
呢排冇研究

投資=/=理財
你想要咩？

大家唔好再hard sell龔成條垃圾啲書好嗎thx

其實我覺得應該先睇宏觀經濟學 D 書，不過個個都想速食。

In the long run we are all dead .

An Unquiet Mind: A Memoir of Moods and Madness
Feeling Good: The New Mood Therapy

Trade like a stock market wizard by Mark Minervini

The little book that builds wealth by Pat Dorsey

師兄有料佢另一本仲正

財務自由行 － 龔成

Types of economic moats 好重要 really

《石頭出糧》

超正

Morningstar 個guideline 係好岩初學者，但呢個市係要用佢的concept identify future wide economic moat 先可以跑贏大市

樓主講緊理財 唔係投資

ching贏緊好多?

睇完得一個結論：買美股指數etf

視乎你係bottom up 為主定top down 為主。

Beating the street by Peter lynch

講短期冇用
投資生涯係一世既
依家人人都係股神
遲啲就知邊個冇著褲

先理財先有本錢投資

月供股票，號碼2800

Howard Mark 有7個投資者心理問題可以參考：
1. Greed
2. Fear
3. Suspension of disbelief
4. Follow the crowd
5. Envy/ compare with others
6. Ego
7. Capitulation late in the cycle

可以加多個兩個：
Overconfidence bias 同
Demand perfect results

呢本正，而且作者好幽默，一啲都唔悶

peter lynch 呢啲上哂神枱一定要睇啦

Common Stocks and Uncommon Profits and Other Writings

Fisher, Philip A.

佢係咪話股價已經站在求恆高地果條傻鳩？

史蒂夫同戴夫

想做好投資單睇一般教投資理財嘅書係唔夠，想深入了解特定產業或者個別公司要另外廣泛閱讀。
e.g.
想了解Tesla可以睇馬斯克傳記
Netflix 零規則
Amazon 貝佐斯經濟學
Apple Tim Cook傳
諸如此類，行為心理、統計、自然科學、工程（尤其要研究科技股）都涉獵下

重點係要廣泛閱讀，窮查理的普通常識呢本書有解釋跨學科多元思維對投資嘅重要性

佢的15個points 分析股票係有用，不過佢的scuttlebutt 即諮詢內部人士，不能執行。

操作上以buy and hold 為主都難以執行

樓上果幾個有料巴開始浦頭

睇完輸撚到攤咗喺度

孫子兵法

覺得有啲深

唔算難啦

即刻拉低左個post既層次

富daddy

我覺得 Ben Graham 的書唔係好適合現在的投資環境。

但你會了解到股市中history repeats itself.

所以不要勝利充昏頭腦，股市反轉豬肚都係屎

彼得林奇投资经典全集（共3册：《彼得林奇的成功投资（珍藏版）》《战胜华尔街（珍藏版）》《彼得林奇教你理财》）
彼得.林奇

漫步華爾街有巴打講左
散戶投資正典都好岩連登仔睇

仲有呢本 岩初出茅廬既連登仔睇
見人多就衝入去買好易仆街

睇完都唔知吸收到幾成

點解？同埋有冇啲啱宜家嘅投資書介紹？

呢本真係經典，出左七十幾年都仲咁有用咁多人睇，證明經得起時間驗證

可惜太遲讀，18歲讀可能人生就會好唔同

因為IT 令資訊流通好左，難有stock 真係deeply undervalued.

以前-90年代 form 10k form 10q係要比錢成本成本寄黎，or 多數係咁。

Internet 睇年報業績係呢20年的事，有internet 你可以好快睇到盤數，有excel 再分析，再知道d 股值唔值。又有即時報價，唔洗睇魚虹or 問broker, 下注又即時上網，唔洗打電話比broker execute.

成個market efficient 左好多比以前。好多股is cheap for a reason not cigar butt.

所以有統計話active investing by fund manager 要長期跑贏大市比以前更難。

Please also see replies above

炒美股 pre-market
開市gap up之後破頂追入

一睇就知有料到

yes，主算唔用腦，唔槓杆地，跟住裡面條金科玉律，50股50債
當2000年開始每年買一萬，而加已經變左一千萬

sorry係咁打錯字

yes，就算唔用腦，唔槓杆地，跟住裡面條金科玉律，50股50債
當2000年開始每個月買一萬，而加已經變左一千萬

The Warren Buffet Way入面有講話technology會促使speculation，但efficient咗係真

表示想睇個統計

呢個同意一半
under value 仍然存在，只係消息流通性令個錯價時間縮短左好多。

例如前幾日，941開市跌到38蚊

trading in the zone

Rich Dad Poor Dad

遲下就變聖經
快啲整合分類
話唔定你可以成為門徒

睇左呢兩本 真係輸曬身家都唔知咩事

呢句無敵

長期0息點解仲要買bond? 08年打後已經係第二個世界
利率被操縱到背離free market，60-40都就嚟企唔住

睇書可以贏嘅，個個走去睇書唔買股啦 on9

大部分人都懶得睇書所以唔洗擔心

主力的思維

我用開readmoo

三十年國債而加係零息？🤔

第一，你要大量學習正確的投資知識，你可以參閱《股票勝經》作者：龔成ISBN：9789888395767 出版日期：2018年04月23日，第二，你心態上避免急於「追翻輸的數」，要理性投資，令財富穩步累積。 當我們進行人生財富累積，會運用「先增值，後現金流」作方法，年輕人應投資較多增值類資產，而較年長的，則應投資較多保守類項目，因為年輕人的財富系統未成形，同時負擔較少，可承受的風險度較高，所以會著重增值為先。 例如初期投資較有潛力的股票，令財富較快增值，當增值到一定金額後，可開始將財富分配至平穩增值型股票，然後到年紀漸長或已累積了相當財富後，才漸漸轉成收息型股票。

讀個CFA啦

30年後俾1.85%你